【LIHKG】【Indie】此時此刻，你在播放哪張專輯XVIII

舊post

討論風格包括:
【Indie-Rock】【Indie-Folk】【Indie-Pop】【Twee-Pop】【Alternative Rock】
【Post-Rock】【Post-Metal】【Post-Hardcore】【Post-Grunge】
【Post-Punk】【New Wave】【Electronic】【Grunge】【Lo-Fi】
【Shoegaze】【Dream-Pop】【Noise-Pop】【Psychedelic】【Britpop】
【Modern Classical】【Ambient】【Synth-Pop】【Chillwave】【Experimental】
【Prog Rock】【Math Rock】【Slowcore】【Emo】【Glam Rock】【Art Rock】 【Hip-Hop】AND MORE....... 乜叉都得唔好講汪明荃就OK

支持購買正版:
Zoo Records

White Noise Records

Kubrick

呢個先係真

【LIHKG】【Indie】此時此刻，你在播放哪張專輯XVIII

呢度係咪冇人會去Clockenflap

今集入面我幾中意呢首

但我媽話星期二呢個DJ係藍絲帶黎

咩DJ

陰公
今年冇左九成friend去
到時成場都係啲趁墟港女

今晚睇, 上年睇young mountain 10 anniversary 好投入, 今次啲歌唔熟, 希望唔會瞓著

我家姐以前聽伍家廉

呢套紀錄片睇到喊，係認真喊。

一套戲本來有Dali，Orson Welles，Gloria Swanson，Mick Jagger演出。
Pink Floyd配樂，Giger設計建築，Chris Foss設計機體，Dan O'Bannon做特技，Moebius仲畫左成本電話簿咁厚既story broad。。。
而且係上面全部人都已經落實，最終拍唔成。

Jodorowsky's Dune

rough trade 嘅AOTY list, 我大部份都未聽過

成日都覺得十一月出係太早

This website is under heavy load

bjork隻碟都未出都有第三

我就係覺得你會識佢先貼嗰隻碟
又要俾啲掌聲自己了

佢電影節播嗰陣我有睇過

雖然未出＋未聽
但個封面加埋已經出左果首歌已經令我冇咩期望

講真如果要我排今年top 10嘅話
真係唔知點排
冇一隻有album of the year個感覺
仲衰過舊年

見到封面都唔想聽

Jodorowsky 應該好多人識下話，Holy Mountain 當年係歐洲好賣座。

有無喊？

Rough Trade Exclusive Rough Trade Exclusive Rough Trade Exclusive Rough Trade Exclusive
Rough Trade Exclusive Rough Trade Exclusive

Shut up and give me money

好想訂黎嚇下老豆老母

淨係覺得
一齣史詩式巨作咁樣都拍唔成真係人類嘅損失

我意思係個榜純粹要黎賣碟
過左目就算

I got that

我喊唔係因為拍唔成，而係因為佢係一個天真既天才，呢個世界唔屬於佢。

一開始呢個project已經係個死圈，佢拍左Holy Mountain先紅，紅左先有咁多人認同佢，但因為認同佢既呢班人太重份量，重到根本無商家佬敢掂呢壇野，特別係一個拍過Holy Mountain既痴線佬去做導演。
成也Holy Mountain敗也Holy Mountain。

REDSHIFT - ETHER

Space Ambient

Berlin school revival

好多美國band玩shoegaze都係underrated
佢地都唔例外

雖然頭先聽到我喺公司訓撚著左
但絕對唔係佢悶

BTW再查返先知原來係KRANK 007
即係Kranky 出品

Monster Head你會唔會有多放隻比我

我係老二放映果陣睇佢地啲老翻

Bowery electric 既音樂絕對唔止於shoegaze
岩岩學人聽shoegaze已經見過個大名
但就一直就無聽過，後來一聽就知走寶

呀樓主

救命呀大佬
我覆得林ching就係覆林ching嫁啦

第一段quote係由你開始
但我quote緊既唔係你係佢嘛
我回個post唔洗查埋祖上三代呀嘛?

我覆得林ching就係覆林ching嫁啦

佢地其實都係做啲陰陰沉沉好Kranky嘅野
就唔止shoegaze嘅

岩岩發現Bowery electric 隻 beat終於係sportify 上架
加埋上個post巴打提醒既粉紅a全集上左架

其實sportify除左無啦啦有碟落架之外，都會無啦啦有碟上架既

好似幾有趣

講起就嬲
我心血來潮想聽Modest Mouse隻Lonesome Crowded West
佢Spotify同我拎走左

不過有時又係無啦啦有碟出現返 真係唔Search下你唔知 好似尋寶咁

無左young team

排極都排唔完
一路排一路加
愈排愈hea
排住150首先（倒數）
睇開我post乜嘅巴打應該都會估到有咩人

冇買x2

我想放
不過見有Massive Attack就算啦

想買支結他撚下

買

sparklehorse - it's a wonderful life

好撚攰

我預備賣結他砍掉重練
買支左手嘅

Mr. Robot 好睇之處其一係佢揀啲歌真係揀得好好 成個畫面昇華晒 暫時第三季最深刻呢兩首

第三季第一集 Daft Punk - Touch

第三季第四集 Elliott Smith - Everything Means Nothing To Me

LM

Kranky 野理應官網輕鬆買全新
點知一睇完來係少有既賣晒

依隻我有一隻特別版
但你估我會唔會放出黎 ？

藍膠呀仆街好撚貴

Kamasi Washington - Harmony of Difference

連J兩次, 真係易入口d. 上年嗰隻成三粒鐘我真係冇咁嘅耐力

其實當時我作為第三者去睇 我係覺得你係串梗人哋 不過你話無我都信嘅 可能我閱讀理解差啦你當我
Btw 都唔係第一日上網或者同人溝通 哩類嘢都唔係第一次 亦都唔會係最後一次 完啦好嗎

Btw 我Kranky買嘅第一隻碟唔記得係Bowery Electric 定係Labraford了 美好時光

巴打識波

已經無唸住再理佢，由佢嗌救命又睇下邊個救到佢。

1點，我啱啱真係用speaker大大聲聽完呢隻。
應該算係第一代avant garde痴線婆。
pop友會話佢高攀佢老公，art友會話佢老公先係高攀佢。

Yoko Ono - Yoko Ono / Plastic Ono Band

見到佢就諗起Fluxus 不過我唔知咩係Fluxus

又係嗰句囉，一班avant garde痴線佬／婆。

小野洋子係一塊好好用又好襟用既照妖鏡。一擺佢出黎就實照到大堆人性，百試百靈。

Goodnight songs
matryoshka-Laideronnette

開左post咁耐竟然唔記得post阿蛆

一早聽Morning Glory

你唱歌真係好難聽

唔准你咁話我

女版黎明又點睇

電單車？？

係中大教書嗰個

「空気人形」O.S.T

負皮是我比的 請你好好反省

好鍾意睇呢個女主角

行近～我又怕驚動你～
我又怕心難死!!!!(走音)

post 之前已經做好被樓鹿負皮的準備
我真係好大嘅膽

想搵返個dvd嚟買 點知發現原來唔易搵

立定!!!(走音) 以後分離

呢到cd用黎擺櫃都幾好睇

走音？
問過阿蛆未！

汪 明 荃 穿 露 肩 裝 表 示 : 大 家 鍾 意 ，我 就 着 黑 絲

Ikea果個

我search女版黎明
淨係搵到天真嬌

全球各界熱烈慶祝籮賓入球為丹麥大勝愛爾蘭5比1勇奪世界盃入場券

Swans - To Be Kind

Aaron Dilloway - The Gag File

Noise, Field Recording, Experimental,

好似哩幾日會出新碟 咁聽著隻今年上半年出嘅碟先啦

Post-Punk 黎講佢地都算係技術派，四人幫既live出名實淨。
而家聽返先覺佢地呢種funk／soul底既Punk，比其他Post-Punk影響後來者更深遠，特別係dance。

Gang of Four - To Hell With Poverty

封頂同封底加番兩行Banner with Arial font type 會唔會好d。

我鍾意呢個版本嘅封面

屌 Swans自從出返黎呢幾年都無用呢個風格好耐啦

好撚野

其實就算舊碟都係時有時無，招牌野咁解。

Trementina - almost reach the sun

Ip都唔洗check就知係咩genre

為十二月做下準備

嗰陣聽完覺得都幾失望無進步
本身覺得佢哋似係智利定唔知邊度鄉下嘅Ringo Deathstarr(已經唔係好)
聽埋呢隻覺得連Ringo Deathstarr都好過佢哋

有無啲故仔講下
Gang of four如果當講音樂我覺得係忽略佢地作為政治band既一面

雖然佢講到實牙實齒咁
但我唔排除Kevin Shields佢仍然係會走數

BTW 滾石個訪問必睇
好詳細

淨係知佢地因為太有骨氣所以比電台ban，實際搞過乜完全唔知，不過應該只係用歌詞搞事唔似Test Dept Laibach 咁出手又出命。
我未夠料講佢地政治背景，不如巴打幫下手。

有無咁差阿

saved

個cover做乜9

Match

This Will Destroy You s/t

屎色膠, 見到都覺得臭 , 仲要啲聲好差, 放得, 不過隻碟係ok嘅

I’ll Still Destroy You

我都係聽過下，大致係戴卓爾時代佢地聲援礦工同屌鳩戴卓爾，跟住就被英國喉舌電台ban鳩左

重申一次
oasis真係sell liam把靚聲
之後liam爛聲就…
利申︰只聽過oasis頭兩隻大碟

MBV 13年新碟都未聽

Oasis矛令囝
所以我吾聽

佢把聲只係一個優勢，我覺得更重要既係noel既songwriting同回歸基本夠raw既rock music
只不過vocal 呢樣野永遠最出，佢一爛聲就會銀耳
同noel有d江郎才盡姐

利申：聽多你一兩張

Nick Cave And The Bad Seeds - Murder Ballads

正解
利申 無咩點聽過佢哋 不過好多人都有林絲嘅睇法

Oasis淨計頭兩隻碟係勁過好多好多band(雖然我唔鍾意）
但拉長黎計就冇咩戰力

咁都好正常呀

我聽個版本有d唔同。有場電台搞既live臨時要佢地改歌詞，唔肯、唔唱，ban！

其實可能兩單都有發生。

但國際牌愈黎愈正
（打手）

呢個版本既Slow Pulse Boy聽左幾廿年，終於有幸見番現場。
一聽開頭條女鳩嗌嗰下，好感動。

Slow Pulse Boy － The Evening of the 24th 原裝現場錄影：

都唔知幾多年未遇過一張碟係全碟深愛，愛到好似個小fan屎咁真係遇一張賺一張。

Bane's World - Drowsy

亦連帶出現返祖現象迷上呢首：

袁文傑好似吸引過個lineup

因為佢呢啲歌都係舊野黎
出極都咁上下有啲失望咁解

13年嘅碟仲算不算新
mbv 感覺上頭半隻係loveless嘅延續篇黎
後半就......應該唔係人人啱

BTW上佢官網一砲過買晒MBV同Pre Order埋兩隻Reissue LP啦

原來係法國佬黎架

我喺巴黎嗰陣仲bookmark左未聽

搞錯，onra咁出名都唔聽

一日到黑咁多野睇咁多野諗咁多野做
bookmark完就擺低架啦

不過呢個所謂中國系列 chinoiseries
背後個故事都幾盞鬼

我諗住星期六睇佢順便第一次聽埋

King crimson又搞tour，希望今年睇到

法國你成日睇埋啲老坑
以前又去睇必池Boys

如果mbv真係出得到隻碟搞得成Tour嘅 佢喺邊度開我都會睇
順便去下旅行

有啲男人愈老愈有魅力

我就係因為想睇National 所以順便去埋英國旅行

我覺得佢啲正經野正過chinoiseries

absurd早期d short review有推介過

嗰次抽到飛仲要最貴cat
懷疑全香港得我一個人抽獎

fight the power!

我都懷疑係

記得我都係睇pitchfork定咩
先見到有次Bradford Cox話鍾意聽cate le bon
今次仲要出EP

.......

隻碟幾好聽

fear of a female planet

係
我啱啱聽左次

當年喺英國睇波撞到佢, 合照咗

jacqueline姐姐都喺度

希望到時可以野生捕獲佢

而家聽緊

好想睇massive attack

之前係老豆間舊屋到拎返黎既碟..

JETHRO TULL - AQUALUNG

Progressive Rock/ Folk Rock

enjoyable album

見到呢度好似好多the national fans,自從聽完high violet之後就無再聽呢隊野,最近聽返新碟又幾正喎,人在外國,考慮緊黎緊聽唔聽佢concert好

mc ride

睇啦

以前行信和地庫落手扶電梯果間
成日執呢d 70s野返屋企
果陣聽呢d好有癮

不過好耐冇聽, 都唔記得晒lu

是咁的，差唔多時間有 run the jewels 同 fleet foxes 係附近搞concert, 聽哂我應該破產,諗住聽一個算 ,巴打會點排?

Indie folk, dream pop, 女聲

虎巴介紹過
昨日聽左次
好高質呀
有d似marissa nadler
但感覺冇咁ethereal同dark, melody動聽d

RTJ同The National係完全唔同嘅嘢
真係睇下你鍾意邊隊/類多啲
我會兩隊睇哂

RTJ喺度幫lorde 做support

呢個真係年度九唔搭八嘅combination

仲有mitski, 三個都唔同路

係？
等我又去聽下，我都係聽完high violet 就無興趣。

National係要用好多時間煲先煲得掂（亦都可能點煲都唔鍾意）
我03/04年開始知呢隊band但去到10年先識聽
不過一鍾意左佢地就好似打通哂所有關於佢地嘅嘢
無論新歌舊歌都好快就pickup到

出下雞精playlist先

我唸我係屬於後者，loveless 同Doolittle 聽左10年平均一年就會再聽聽，到而家都未 “識“。high violet 反而都有兩三首可以聽。

你講既情況我發生過晌soul／funk到。細個係極反感，聽 Earth, Wind & Fire 係會起雞皮打冷震，心裡面只係一堆黑人心口好多捲毛有d汗咁乸跳。但自從比Style Council 一下就打通，再聽返 Earth, Wind & Fire 同 Stevie Wonder 係可以入骨入血。

痴L線你哋
national 淨係聽Boxer就夠

事實上我淨係聽Boxer 同埋早排會播新碟

瀨尿牛丸咩

我覺得喺我鍾意the National之前
我仲未搵到一個key element去欣賞佢地啲風格
所以以前會覺得唔好聽
但搵到條key之後
就會搵到方法鍾意哂佢地啲歌
突然間有好多正歌正碟聽
好感一下子衝到上頂
好似終於有條鎖鑰開到個大寶箱咁興奮

我諗每個聽眾都總會有幾隊/個呢啲咁嘅band/歌手

可能Lorde覺得佢啲fans聽得佢
要鍾意埋佢啲supporting acts應該唔難

其實之前battles x deerhunter x interpol 都差唔多

Atlas Sound幫Derrhunter暖場

我真係睇過

我明你講開寶箱嗰野感覺，就好似係extra賺到咁。
同遇到JD／Cocteau Twins嗰種宿命感係好唔同。

不過而家唔會刻意去貪心喇，撞到有就有。

睇到啲真心誠意推介自己喜歡嘅音樂俾人嘅時候就好似遇到冬日陽光咁咁光明咁溫暖

啱晒我哩啲濕鳩

最衰佢唔夠dark folk 如果唔係佢會入我年度N大

依家好難再有啲咁嘅情況出現了
個心已經有太多鍾意嘅舊band
好難再分到心俾新band

暖男

汪明荃 x 薛家燕 x 李紫昕
新濕鳩moment

haha 咁先岩我，我中意冇咁dark
咁Marissa nadler上年隻碟會岩你

Vince囝同Tyler BB

cocteau twins我屬於覺得幾好聽 但成隻聽就有啲悶
唔知點解

自己Support自己

下一轉出來又係佢

今年其中兩個最好J嘅人

啱啱喺bandcamp 死死地氣買左隻膠

跟手順便Download返個bandcamp App
諗落其實我真係唔多駛Spotify 有bandcamp就夠用

睇錯做左膠

驗眼啦

其實見過有膠賣只係嫌佢太貴

都係一萬幾千Yen啫
一隻咁娛樂性豐富嘅碟 嗰陣應該買

幾中意你呢個形容

聽新野~

會唔會係聽shoegaze dreampop在先，再聽返cocteau twins轉頭？

你講呢句既時候咁啱我落左街去曬太陽。今日好好天！

我完全明你講咩，不過我嘅case落左去我個名到，一捉到個tone就好似打開新世界大門，突然間開竅咁

it makes me sick to think of you undressed
since everyday i love you less and less

去左Clockenflap

今日先留意到Matt Force原來幾靚仔

Mc ride第一次聽已經通哂任督二脈

Chris + Cosey, John Duncan - Nicky

Electronic, Experimental

之前好似Zita巴打都介紹過 Chris and Cosey

為咗以後仲有機會聽下歌 都喺時候學習一下唱國歌了

Áine O'Dwyer - Locusts

Experimental, Drone, Avant Garde, Ambient, Electronic,

好似聽梗啲宗教色彩濃厚嘅悶藝電影
有時蝗蟲都幾可愛

唔知出過張咁野。
可能係另外嗰位佔大份。

我都聽唔少國歌架，日本最好聽。
嗱我講呢張碟入便咋下。
Laibach ‎– Volk （係咪又佑中）

補圖

新iphone真係影得幾靚

以前用6s影演唱會相好難先影到個主體
依家用8+隨手都影得靚

仲用緊6

Neofolk/ Psychedelic Folk

冇乜心機開新野聽
依隻同我同年

異教色彩撈少量工業模仿聲響
個idea 其實到依家都好新同深奧
可以叫佢地做長篇既古怪「歌德民謠」?
不過感覺黎姐 因為我根本唔知乜係歌德

原來lil peep係死於OD

電話公司tech support on hold 個bgm係grizzly bear

仲喺旺角
Mbv 13年大碟反而無買
Deerhunter唔好打我

老摩唔洗介紹啦

等食飯聽下先 Axe the Monarchy

買膠啦 隻LP送CD架

個個去晒睇Clockenflap

黑膠等埋我中六合彩頭獎搬屋先

駛唔駛呀

講真其實CD一隻都百二蚊閒閒地
LP一隻都係貴少少 平起上黎百五六都有

係Turntable連埋AMp 喇叭 諸如此類
但你認真聽CD 都分分鐘要呢啲野啦

同埋無位擺又係真
我打爆左自己間房了

無無聊聊聽下呢啲
vaporwave

name your price 架

我屋企人開始嘈我越買越多CD
如果買埋黑膠我驚自己有生命危險
同埋屋企真係差唔多無乜位

計埋當時未聽鬼佬band
都買好多吓，唔計我家姐買嘅碟

shoegaze除咗my bloody valentine正之外
slowdive同ride係咪可以一戰
BTW，今日同時買埋rhcp blood sugar album
好似呢隻之後結他手john第一次離隊

好似好多人都係slowdive 入門
但我應該係聽MBV先

唔好理咁多Gaze唔Gaze嘅野
同期除左Ride，Slowdive之外
好似Lush, Pale Saints, Swervedriver, Curve...... 都係當時喺嗰個圈子起左啲朵嘅樂隊

但係shoegaze個世界其實好大
喺呢個英國咁上下範圍之外仲有唔少好野

啱啱我先發現我間唔中食嗰間拉麵
成日都播水曜日のカンパネラ

今日搭車見好多人戴粉紅手帶

我算幸福，父母都支持我聽音樂呢個興趣，仲買埋客途秋恨畀我聽
Spotify，apple music都冇的

雖然ckf live 佢冇backing band
但個人魅力一流
夠撐起成個live - 好好睇

點睇rhcp one hot minute

Renart - Fragments Sequences

Electronic, Deep House, Bandcamp Daily

個個去晒睇show 連登靠我頂住
聽咗一次 感覺良好

不如講下自己點睇先

黃昏睇完水曜日就冇睇其他act了
prodigy呢d焚機野我有緣再戰啦

等我聽咗blood sugar先
youtube聽過幾首，唔係咁差

Shuffle Drones is a new Eluvium album that is anywhere between 13 minutes and 13,000 hours long, depending on
how (and how long) you choose to play it. Consisting of 23 vignettes of orchestral ambience, it is designed to be played on shuffle. There is no end, and no beginning. Each song flows seamlessly into the next, regardless of the order in which they are played.

Shuffle Drones is simultaneously intended for and in disruption of modern listening habits. In an era in which the way we listen can profoundly impact both what and how we listen, Shuffle Drones offers a unique and ever-changing path to listen.

痴撚線 首首一樣咁款

你地睇Prodigy睇飽佢
我睇阿仙奴屠熱狗！

水曜日幾正

今日Clockenflap有艷遇

我掛住睇Prodigy
冇同阿蛆Smack My Bitch Up

爺爺又贏

cocknfap

仙氣！

咩又, 三年半冇贏過熱狗

自娛

psychosomatic, addicted, insane!!

Gel Set
Body Copy
2017

#electronic pop

有啲靚所以click入去聽。
聽唔晒都係瞓了。

前年同前前年就真係好撚好玩

好耐冇見過依隻

贏兩球就話屠
唔講以為456咗

死熱狗

啱啱聽咗次 真係幾好聽
唔知點解有少少諗起Broadcast

late night's sad tale

anoice "into the shadows"

唔知位巴打有冇睇依個POST呢

想收藏呢張vinyl

同isn't everything比
編曲成熟咗，比isn't everything少咗陣raw味
多了迷幻同大氣
when you sleep好撚正

Isn't Anything

自己柒撚咗

媽，好撚柒呀

我果然係唔識聽，淨係覺得走音好勁嗰首同尾嗰首好。
柒完喇我出番去。

走音好勁即係邊首？

柒咩呀
講打錯字依到冇人夠我黎

本來今晚好有mood想聽d 好跳既，點知神推鬼㧬聽左呢張。

鍾意佢地d “靚“ 歌既話，呢張就夠。
Blaine L. Reininger／Steven Brown : One Hundred Years of Music

呢首。

Hip Hop

old stories

Obsequies - Organn

Electronic, Experimental

有興趣可以聽下同一廠牌其他嘅碟 碟唔多 得幾隻 都係實驗電音嘢之類

solange - a seat at the table

原來p4k選左依張做top album of 2016

睇黎我真係太耐無留意新音樂，脫哂節

我自己年度係tribute called quest 果張
音樂上雖然冇the low end theory 咁痴線
但手詞真係一絕

依隻
良作囉
睇返P4K個評分其實都唔係話好高
不過佢地都任性慣啦

邊度走？

老豆偶像, 屋企第一隻cd

我都仲未聽

THANK YOU for everyone making Clockenflap 2017 so incredible! See you again in 09-11 NOV 2018! Limited fan fare tickets on sale next Tuesday. Stay tuned!

多謝大家為Clockenflap 2017畫上完美句號！約定你哋，2018年11月09至11日再見！下星期二限量盲鳥票正式開賣，記得mark實呢度！

#clockenflap2017 #thankyou

盲鳥係咩黎？
樓花？

不鳥我就知

痴撚線

班撚樣成日懶係有前瞻性引領潮流咁

Quote完先驚現自己打錯字

走音應該係形容黎姐
又唔係真係走左音既

wishlist 有張咁既野係到
唔記得幾時入落去

好似係Synth wave/ Ambient Pop果類野黎

on9

如果佢出到Anderson Paak/Kendrick Lamar/Frank Ocean是但一個名我就同佢買

懶有前瞻性性is fine
但呢隻我完全搵唔到俾第一嘅理由

全facebook搶住吹奏banksy attack

wfc

樓花

係咪叫走音呢？
即係好似輕輕拖一拖個 turntable 首歌就會 off左key 咁。
唔止呢首，幾首都用左呢種engineering 不過呢首用得最重手。

我care

點解咁講

係咪鼓入左之後果度

入股？

係咪拉tremelo 當走音？
利申: 唔知Zita講緊邊段, 9估

吓我講嗰首係 To Here Knows When播，呢首我聽唔到有鼓播巴打。
除非一開始到尾好似地震嗰條track係鼓啦。。。
其實呢首成首都 loop住有我講嗰種 off key，定係我隻耳有問題？

下面呢首少d layers 應該易聽到（cut 埋位比你）：

唔係。
你話似 siide 仲多d，不過都唔係slide，因為有時連人聲都會off 埋。

所以有時真係要信人。
換隻有圈既耳塞聽cd，一入歌就聽到鼓。

係咪因為現場啲visual打左政治野

其實我覺得好尋常
佢地玩親呢首歌都會加呢啲政治嘢
不過字幕有stephy又真係幾好笑

ECM

收咗皮？

Wings of the ISANG
No Longer Human
2017

#korea #indie rock

成日啲作品名太重，唔知點聽好。

Kim Dae Hwan
Black Roots
1992

#korea #jazz #percussion

韓國已故敲擊大師+日本爵士鋼琴手 山下洋輔(唔識)

依隊好似以前玩shoegaze？有無推薦

Reissue 果張 a folding sieve

呢個fmv 條片用得幾好，七十年代蘇聯科幻，今日睇番唔只唔out仲幾型仔添，所以話minimal 幾時都係平靚正。（首歌都係）

The Human League － Being Boiled（1978）

鹿仔: a folding sieve好正，後期果d辣殺！

OKKERVIL RIVER - BLACK SHEEP BOY

Indie Rock/ Indie Folk

低保真憂鬱

鍾意Bee Gees 多過 Beatles。（但好似係Beatles帶挈佢地入行）

Fujiya & Miyagi - Different Blades from the same pair of scissors

Krautrock, Motorik

佢哋唔係日本人 玩嘅係非常濃厚Krautrock 色彩嘅電子跳舞音樂 即係Kraftwerk, Neu!, Can之類 當年隻Transparent Things 真係驚為天人 日日loop 最近出reissue 連哩隻bonus CD 都幾悶 哩隻嘢 但Transparent Things是好好聽的

有d似我以前好鍾意slowdive，覺得mojave3全部歌都唔好聽錯撚哂

但到依加唔鍾意聽shoegaze/post rock，又覺得mojave3音樂其實幾正

Dear Cloud
My Dear, My Lover
2017

#korea #indie pop
不行

不如你開台啦, 我聽

順手。（唔覺太德反而幾funk）

Fujiya & Miyagi － Transparent Things

冇人播嘢嘅

我開親電腦就自動online等聽歌
不過我淨係得kpop野，不獻世了

我聽緊你個playlist, 獲益良多

可唔可以share多次黎
我冇save低

nobody else will be there

我無打到 佢哋都好funky

會聽到ask myself: do I even like music?

我自己排完都覺得就算呢啲全部係我最鍾意嘅歌
但我都冇可能一次過聽哂

過10粒鐘通常叫個空姐咪serve我直接大覺訓飛機餐都唔食

我會搵空少望下（如果有

之前試過有個黑鬼大隻空少正到暈

返黎?

諗起琴日睇cathay attack有幾個空姐係隔離
全部唔係索不過偏高

下年啦

咩係cathay attack

唔該晒兩位交代晒我想講嘅野

我只係覺得Should呢啲後期作品無乜特別
順耳但我唔多深刻

只要我返工 我都會開下

我淨係知啲空姐應該高過佢

呢個真呀 仲有一個米八幾空少
呀邊個應該

又訓一陣自己醒撚左 聽下啲重口味野打下鐵先屌

Godflesh比起Jesu真係純工業好多

嗚哇~~~~~~~

Death Cab for Cutie - Plans

好凍好眼瞓

去toronto 前突然好想聽

final fantasy "has a good home"

朱古力

magic love － Night Falls
#Japan #Shoegaze

Paint The Sky Red - Not All Who Wonder Are Lost
#PostRock #Singapore

終於開到account...

The Pains of Being Pure at Heart又嚟.
乜重有人會對佢哋有興趣?

佢地仲有出新作架咩
不過我上次喺巴黎見到佢地啲七寸都有啲想買返

今次舊登indie po真係molamola

我已經唔記得左我舊登account
我臨走前個名好似叫國際戲曲中心

淨係想睇notwist

都有啲想睇.
話說樓花票買YourMum飛有折.

Live真係正過碟好撚多
幽默大師Josh叔又跪地又fing咪仲要chok住唱快歌其實係咪讀drama出身

問佢莎士比亞四大悲劇係邊四套就知

我讀Drama㗎！

緊係無去戲院睇過十誡定。

仲聽緊ntl 雞精。

shazam 呢個app真係好偉大

有咩好用?? 無用過但好似見好多人用

Budamunk - Baker's Dozen: Budamunk

Jazz Hop, Instrumental Hip Hop

套嘢仲多過8粒鐘？ 你指五幾年嗰套？

當我聽到首歌唔知係咩歌, 打開個app佢就會話我知嗰首係咩歌

應該仲有其他用途不過我都好少用

感覺如何

冇睇過FF但聽講佢live坐喺個drum kit後面都勁多嘢講

Plan 緊個行情
Last Syria出境返歸 幾日後再入美國境
會唔會有咩影響

聽現場DJ打碟、聽電台DJ放歌、係街聽到歌...
唔知係咩歌果陣
都可以用個app黎話自己聽係咩歌
performance好，database又齊

MASSACRE - KILLING TIME

Experimental Rock/ No Wave

即興右翼痴線佬

咁其實仲好

已經賣定2018飛...................

樓花呀嘛

巴打去syria做乜

都係果句
經過今年之後大家都對Clockenflap啲選擇好有保留......

我覺得ckf既選擇中規中矩啦
一個商業音樂節，唔能夠比indie野霸咁多
可能場地問題
我覺得lineup係比西九時縮水
但選擇上佢揀MA, prodigy呢d實冇死
而表演單位都算夠多元化

旅行其中一站

揀多d電實冇死
反正咁興kpop

今年啲line up俾我個感覺係......老餅
「冇死」都可以有好多選擇架嘛

唔老餅d邊夠多人睇
後生既會聽老餅經典
老餅未必會聽新興經典

關愛音樂節

攪多d電啦
多d kpop蠢妹去等我返黎滾下都好

我覺得佢唔做音樂都可以去開Stand Up

啲kpop妹妹淨係追靚仔
玩咩唔重要㗎
所以叫啲靚仔開發下電/r&b以外唔同音樂類型啦

Black/ Heavy Metal

做乜鳩

星期六睇Dean果時
我後面個妹妹仔成程都話「佢咁靚仔，無論玩咩音樂我都咁鍾意佢 」

貪樣對我黎講最易滾

暗示自己靚仔啫即係

有冇彭乳硬咁令仔

似謝雲奴mix 列貝利

即係好令仔
自貼唔該

兩本護照是常識吧
你諗下陸路點過syria好過

其實好有難度
問緊個做緊戰地記者既舊同事究竟博唔博得過

巴打以前都做戰地記者？

你應該唔止一本passport

痴線 咪玩啦
但好多獨立傳媒人（包括NME)既記者出左黎都走左去做戰地記者就真既 人地真係有抱負

我都想做其實

Massacre隻碟封面我諗起Capa
你地講戰地記者我又諗起Capa

Respect
其實我都幾尊重記者 畢竟細細個已經開始成日睇報紙

Hai Qing
The Flesh
2017

#china #prog rock

"肉蛋蛋"這個詞是內蒙古西部方言，就是肉體的意思。肉體不是身體，身體是無意識的，肉體是我們魂（心思，情感，意志）所居住的地方。

好似睇緊梅洛龐蒂講咩肉身主體咁

不過當然其實有分別啦

Robert Capa?

如果你只係through陸路過境去方大城市 照計就冇咩大問題
小問題如 detain 盤幾個鐘呢d就由佢啦

奇斯洛夫斯基10集嗰套呀。

聽多左野。比印像中pop。佢地幾肯變，不過可能係因為你一次輯埋咁多年。音樂底好多款但keep住都係類同既mood，vocal使然。
有時間再睇睇d 詞。

會唔會一日播晒？

唔怪得兩年前咁高評價

一場過播晒，記憶中係3集一個15 mins break。
唔辛苦仲幾enjoy。

即興？好有文路播。
精彩。

The Hacker - Le Theatre des Operations

Electro

肉蛋蛋聽個名就覺得咸濕

你岩
純粹因爲Fred Frith 係玩即興ambient guitar 馳名先咁講

Hiphop

好似幾好評

是啊

我偶像

係掂既

終於冇咁熱

瘋狂追碟聽
好耐冇試過既心情

巴打
我諗起你嗰時同我講F.hodler

我係瑞士同個host傾起佢好驚訝我(亞洲人)識佢
我問佢係咪得歐士人識 佢又話係歐洲都算知名咁

凍到病撚左

GYBE "slow riot for new zero kanada"

ready let's go

boards of 🇨🇦 "geodaddi"

我都走左去聽GYBE 做野做到炆

咁早就做到炆

張碟呢兩日已經loop左幾次。
有 Teenage jesus and the jerks 既意圖但更嚴肅高規格，係一張可以認真欣賞既碟。
多謝介紹！

隻藍色雀仔好野！

佢應該算係100年前最型最潮嘅畫家
喺Munich見到張Jenenser Student, 1908我呆左
掛上牆都成三米咁高的，好有型。

忟左一排，已經清咁啲野 而家好啲

我Google 先知有佢 我諗我上次應該無睇到

呢班躝坦點解可以一年出幾次碟 咁多產 仲密過以前啲HK歌手

Bandcamp Daily 真是好高汁
而家唔係突然諗起舊野想聽都係睇下佢然後鳩播

唯一問題係佢次次推咁多都聽唔晒

智利野 懶鳩迷幻

中意之後果隻多d
浪漫迷幻流行

老母話中意呢首
我唔識但認得band名，知係prog rock band
之後我推介返首wish you were here比佢

同佢講呢首歌我好多frd都好中意

BROCKHAMPTON - SATURATION II

首SUMMER做結尾好撚正
期待佢地十二月出今年第三隻碟

呢隻我好似有買

有d 捉到路。
伯母佢應該好鍾意Lobo但唔太鍾意Bay city rollers。

CarryOn樂隊 於1981 年成立 ,是加拿大最早一隊由華人成立的樂隊 ,他們演出主要分兩方面 ,一是為 加拿大 、 中、 港 、台 等 著 名歌星演唱會伴奏, 另一個是為社區晚宴演奏。除在多倫多演出以外,足跡遍布大西洋城、拉斯維加斯、 尼加拉瓜瀑市及加勒比海等國家

the national "thanksgiving song"

係咪指moonlust?

聽緊 好正

Holydrug Couple 真係好好聽 !!!

Yes
(有篇中文review寫呢張碟
)

啱啱聽完
依家比較有印象嘅係courtship 同arisen my senses

媽 佢個Cover好樣衰

好想買番屋企

望落有啲阿蛆feel
唔怪得你啱

巴打你個名咁有禮貌

長撚到

好想聽阿蛆唱All Is Full Of Love
或者Bjork唱華麗轉身

你老母

點解有個負評

三點醒咗冇瞓過

Feist "Pleasure"

思春？🤔

張床唔慣啩

homogenic個cover真係印象深刻

MellowHigh - MellowHigh

推薦入面嘅 :

Cold World (Feat. Remy Banks & Earl Sweatshirt)
Yu (Remix) (Feat. Tyler, The Creator)

S-Tone Inc - Onda

Bossa Nova, Downtempo, Latin

Saved

Zoo Kid - U.F.O.W.A.V.E.
點解一個16歲既人可以做出E隻EP
BTW 其實E隻有無出CD

冇
我都係上youtube聽

15至真。

好想入player係街聽

我15歲個陣重係一碌木, 竟然而家都係

聽哂loveless CD1 同CD 2
CD 2聲底乾淨過CD 1
呢set嘢之前有人講過CD 1同CD 2係掉轉咗
我買嗰個version係排序番正嘅
唯一分別係CD 2多CD 1幾秒

回下帶。
之前我話 Loveless 嗰種走音、off key既 effect，正名應該係叫 Detune 至真。

嘩咁都正評！
原來po d咁野都真係有人理。

評以正

有嘢學到 當然正評啦

但我對比番Loveless 幾首走音歌，佢個Detune 唔似呢條片咁，set左上下兩個定位之後，個filter就會regular 咁auto跳上跳落，Loveless 係跟住個flow，用人手去推個pitch咁，自然好多。

張碟係咪好似話錄左幾多百萬。

好似結他BLEND線走音

我唸刻意去走音仲有好多方法，blend、slide什至擰peg，keyboard有pitch wheel就仲簡單。但佢而家呢種走音應該係effect黎，唔係技巧。
或者搵佢d live 睇睇就清楚。

機場呆等

巴打去北歐玩？

冇啊, 北美就有

同老豆老母去多lun多玩幾日

未去過美帝國

Are You Alone

你鍾意impersonator 定呢隻多啲

Impersonator
Are You Alone sad到我唔想再聽

Sad嘢啱我

聽住呢隻呢諗起呢隻碟
巧合地連名都有d關連

呢隊嘢capture哂我覺得最sad嘅moment
依家已經冇咩勇氣再聽

I, I, I
Know you gotta leave, leave, leave
Take down some summer time
Give up, just tonight, night, night

Another year gets away
Another summer of love
I don't know why I care
We miss it every summer

可以一聽, 好過佢細佬

想搵呢隊黎聽︰
Banana Monkey Spanner
Homo Ludens
2017

但係search唔到，淨係搵到佢黎聽 ︰

Banana Monkey
Banana Monkey
2014

#china #garage

又係時候諗下今年鍾意咩碟

我咁岩都播緊ecm style

有冇人聽日都去日式早餐?

Hi I am new

Lorenzo Masotto - White Materials

Electronica, Neo-Classical, Post-Classical

HYPONIC - 前行者
Genre - Funeral Doom Metal D Fd
係Bandcamp search Funeral Doom Metal 驚見香港出品, 值得支持

唔記得幾多年前係大陸睇過
果時幾十蚊人仔一張飛
抵到爛

年年都拎返出黎回味一次

細個鐘意d 旋律同演奏
大個就鐘意d歌詞

我掉番轉，細個鍾意撚詞，德文南斯拉夫文都唔放過。
而家就懶到淨聽旋律同 mood。

A Tribe Called Quest - Low End Theory

今日聽下低端嘢先

見到headline 阿姐做左D咩

佢選擇咗唱歌

太驚嚇唔想大家再提

而家仲有冇活動架呢班人

上次遊擊先出完

同老母細妹細妹條仔秦國四日三夜遊，有無地方好介紹。啲唱片行好似流四居多

係BKK(好多佛寺皇宮附近)既CD舖
佢介紹左隻POSTROCK同SHOEGAZE俾我都幾岩口味

結果大家提左

我上次都有去呢間 幾好

Daturah - Reverie (2008)

徳國post rock

我好似係之前見到你share定點所以發現佢

消失咗3日, 聽咗3日JD,聽到我發夢都見到佢哋

呢d音樂好撚壓抑....

me is graveface records hit hand

想釋放可以試下聽closer。

好鍾意睇Ian Curtis跳舞其實好搞笑

返工真係好無聊

難得番工冇野做

遲下就忙 依家好得閒
日日返工等放飯
食完飯等放工

啱啱訓醒 去pantry 飲杯嘢先 都喺時候plan吓聽日做咩先

聽得indie 就係要做哩啲hea工

大家咁話

仲有兩個鐘先走得呀！！！！！！

播汪明荃佢聽

平生第一餅網上買既帶。

好耐無做過d 咁不切實際既事，都唔知要黎做乜又無機聽。叫做純情下領略次小fan屎心情。

都唔知點play啲cassette 隨時仲難搵過turntable

其實我有部walkman，試過唔著但無掉到，心唸呢d 純機械野要整唔難。

而家大撚把bandcamp indie artist 係出cassette
利申 冇機聽

前日見到hmv有morrissey新碟cassette買
有啲性趣
但諗起冇機就算了

等我返強國買返一千幾百部落來 再高價賣返出去先 到時我做咗黨主席 唔會唔記得大家

一齊做 OK？

This album is underrated

唔知呀淨係想買呢張碟，但佢只出帶，無得揀。

其實之前未聽過

講到好似去大陸買野有幾難咁。

幾日無聽過碟，執左呢張。

到依家都唔知台版牒係咪算老翻。

蟲師超好睇
有集講主角點解會失憶睇到心有戚戚焉

嗰啲好食帶

睇過漫畫，超悶
唔知動畫會唔會好d

覺得悶咁依種幽淡清悠既style係點都唔會岩你

虫師算係最出名既一套暗黑治癒系。原作同tv都高質，但大友克洋套電影版就係垃圾！

同樣高質但無咁出名既暗黑治癒，可以試下套奇諾之旅，原著係輕小說，相對扭曲。

Mom又查牌

唱得好有味道....
細細個對呢首歌印象好深
大個左係二手店用10蚊執返屋企
為呢首歌

Experimental Hip Hop

...............實驗嘻哈對佢根本係唔嚴謹既形容

冇睇動畫
漫畫風格對我黎講好夠完美
將個回憶永存係心入面就得

Onlun99

蟲師真係有今生冇來世既作品

Hyetal - Youth & Power

Electronic, Pop, Futuristic Pop, Avant Pop, Dance

Netflix 好似有 搵日睇睇先

聰明!

虎巴近來d 推介弱雞左。。。

同God's Pee / 耶鮮有關係既野好難underrated下
條友根本係cult figure

不過我都係鐘意聽Mt. Zion多d

New Plastic Ideas - unwound

鐘意joy division, fugazi既一定會鐘意unwound

Gy!be最新兩隻碟都唔夠依隻好聽

真心覺得悶，每一個單位故事都唔深刻

俾到同樣感覺我既作品重有銀河鐵路999

利申：兩部作品都有睇哂，預左俾人屌

最近要打機追劇 聽得少咗

哩隻有無聽過？好似話17年前今日出

四個字 鬼斧神工

連登不嬲吹奏Mt Zion多過Godspeed

巴打識貨！
唔係咁多人講得出呢類野既始祖，正正就係999。

其實你係唔鍾意治癒野，定覺得蟲師未夠好？又或者你心目中邊套係好好？

嗱唔係話見你打鬼斧神工我先咁講（你跣我先咁寫都得）。
我真係聽第一首就感動到起雞皮，一來係近來好受 70s mild soul funk 聲，二來佢第一首個mood就挑到我條根。（其實係原作定翻抄？）

等我聽埋成隻，唔得就再返黎屌自己柒。

我意思係兩部作品都唔覺得好睇

睇完就唔記得哂，過程亦唔enjoy
（但999個結尾好深刻，漫長旅途既終點竟然係⋯ ）

應該唔關唔鐘意治癒野事，我鍾意睇深夜食堂

但唔知點解唔鍾意睇依兩部作品 我都解釋唔到

Since I leave you咁出名都要推介

咁緊有人係未聽過/唔留意

屌 佢真係未聽過，ok u win

嘩你老味真係冬日陽光！！！

好多人以為disco就係指天督地逢啪逢啪，屌呢d 先係最正宗既disco魂囉唔該：

Old news is REALLY exciting man!!

屌我聽indie架嗎點聽過d 咁既pop 野。
（其實係咪acid jazz嗰期d 野黎？）

呢首真係起雞皮

所以我乜野都會post，梗有人係未接觸過既咁多歌邊個聽得晒。

我未聽過，sor9

一直知since I left you出名啦
但碟又買唔到，dl我又懶，spotify又冇 (而家好似有)
唔急聽啦，總有一日會聽，呢d經典野定期就有人講唔怕唔記得

唔算係jazz
睇下 John Oswald 點樣解釋何為plunderphonis

臨近年尾，係時候回帶post下今年我覺得值得再推嘅嘢

Eric Lau - Examples

我都係喺呢個post先識avalanches

我知你兩套都唔buy，所以先問你buy邊套。

深夜食堂、仲有人生交差點，呢類其實唔算治癒系，而係比較有內容既寫實溫情，只不過都係一單野完左又一單咁。真正治癒要係有d 悶、靜、內斂，劇情唔會太豐富所以先好多人會覺得無聊。

唔講咁多題外，去聽埋隻鬼斧神工先。

今年我冇 是否悲哀.....

四個字
同京都料理一樣
幽淡清悠

今年又真係乏善可陳嘅

年度笑話又黎喇

中文叻左！

聽完。
陽光! 好多陽光好多愛！
（但乜鳩個封面會係咁？）

材料大部份都係disco／hustle，但嗰陣好urban味既mix，令我想起acid jazz當紅果期d雜錦碟。

漫畫好睇喎
不過漆原友紀最正係水域

各位巴打好，做左咁耐CD-ROM ， 第一次報到
有冇d 好治癒既歌介紹， 近排好depressed

喺公司枱頭
真係有位同事佢擺低左頭三本蟲師嘅單行本比我

depress 聽治癒野無用，去聽上面嗰隻鬼斧神工，包你藥到病除。

你同事mon住你上網架？追得咁貼既佢。

俾你挑起條癮 試聽緊佢地隻新作

暫時無令人失望無跌watt

Thx

仲有D咩想要啊 咋咋淋喇

我灰鳩會聽灰鳩嘅歌, 再唔係就完全唔聽

Arco - coming to terms

Slowcore

依份垃圾工唯一好處就係office 少人

可以播住歌做野

Btw, 舊登好耐之前有人推過依隻碟
但今日先第一次聽

不能同意更多 不過人大咗 好少會灰鳩 或者開心

最鐘意見到新巴絲入來 得閒就放低一兩隻此時此刻啦

等我遲啲扮下新絲入黎先

係未無介紹錯呢？
想當年第一次聽到嘅時候 個感覺就好似俾架巴士撞到咁 幾震撼幾激動 俾到類似感覺我嘅仲有當年嘅DJ Shadow 同 DJ Spooky 第一次聽到真係

淨聽音樂已經

聽埋lyrics

貓天好可愛

明荃之友

唔係
佢係之前擺低嘅

天意

Sainkho Namtchylak
Like a Bird or Spirit, Not a Face
2016

#russia #khoomei #free jazz #world fusion

Spotify:
iTunes:

多謝Zita巴打介紹我聽Sainkho Namtchylak

班毒能人地想醫depress你就教人以毒攻毒實際上係享受孤獨。
等我出大絕一野毒死你班灰鳩！

嚴選其中最毒五個版本。排名分先後睇下邊個隊得晒：

最尾個Misplaced Demo我覺得佢個人已經唔係到，得番個殼。

DJ野其實我唔係好識聽。
呢隻啱都係因為佢sample的source、同氣氛都好中我。
Anyway, 多謝好介紹。

可能有人會想八卦下：

其實無唸住介紹，只係你問話個韓仔唱法係乜，我先隊佢出黎玩下野咁解。

DJ 嘢我都唔識聽 不過大家身體裡面都係流著後崩嘅血 有時間就聽吓我講嗰兩個單位 唔啱再返來負評我

唔知你聽Sainkho Namtchylak係邊方面，如果係唱聲部份，可以試埋Diamanda Galas，但兩者音樂取向上都幾唔同。

佢仲有玩 Jazz／Blues／Gospel，而且手琴我都好鍾意：

傻啦，我連亞圍內人都無負評過。

DJ SHADOW 我以前有聽過下。

Joy division 其實都幾鍾意

近排狂Koop mbv sometimes 好似有d不能自拔

同埋最近聽呢張又係聽到迷曬，但係愈聽心情愈差

Candy Claws - Ceres and Calypso
大家點睇呢隻
（好少覆post，1999左唔好意思，請見諒）

呢隻碟好有概念 好有故事性 仲幾好聽添

諗起呢條片

味道仲好好添

我呢句真係啟發自呢度

呢隻居然我有聽過！
係幾迷，前part嘈少少，後面算輕盈懷舊，點會聽到心情差架？

等我又煩膠多次，拎條金魚出黎撚下猫仔玩先。
呢張d 聲差唔多，但無咁嘈，而且好短，試下：

多謝

bandcamp 亂鳩咁搵野播系列

name your rice

呢度規矩收一隻要放番兩隻出黎個播你知唔知？

後生嘅巴絲 唔好怕差 有嘢覺得正就推介一下
想當年我啱啱聽indie 都夠膽死介絡啲聽過覺得正嘅俾啲老屎忽 佢哋咁啱係樂癡 聽到有嘢正就走去聽一下 跟著佢哋又推介返我轉頭 幾撚正
哩道始終俾我感覺好似都係老鬼多 總係欠缺咗少少嘢

講返隻鬼斧神工，佢咁搞法，d 版權點算？

Production 第二段開始睇

冇人擺款就得啦

聽完。
對我黎講兩張都係新碟，第一張鍾意好多。
新呢張唔知應該叫成熟定遲鈍。
不過技巧係叫做圓滑左，第一張碟其實好多parts都有d夾硬塞，不過又塞得好無拘無束，反而歡快率直。
d samples 又明顯弱質過第一張，可能上次一野清晒倉，儲17年都儲唔返。

順手：

我明明好新

即係班友本來只係鳩玩。

有人晌度擺過款？
開名拜見下。

Me 2

MxxxxxxHxxx

呢個正式仆街黎

我聽啲嘢最低端, 一定唔係我

照拜。

好似最後都要clear返哂d sample?

"I'm New Here"

真係要執走既得一段姐佢話。

SIGHTINGS - END TIMES

Noise/ Noise Rock/ No Wave

Ultra lofi
Loads of angry white noise shit
Yelling yelling lots of yelling

嘩屌
Spotify幾時轉介面轉到咁
啱啱坐巴士嚇死隔離位個靚仔

真心唔鍾意bjork 佢d野好撚怪雞

之後出名咗冇俾人追數追到仆街咩

我聽since i left you 一個sample都認唔出

佢啲嘢係要習慣下
我當年鍾意佢嘅過程又係同The National差唔多
聽左好耐都唔鍾意
但有一日突然搵到個位欣賞佢啲歌
就變左好多碟都啱聽
可以由Post或者Homogenic入手

BREATHLESS - BETWEEN HAPPINESS AND HEARTACHE

Post Punk/ Dream Pop

唔知寫果位仁兄有冇睇post
都想講句多謝你當年既介紹

所以我既宗旨係盡量收集高評價既碟
即使依家唔鐘意 或者將來會鐘意 （例如叻唇奴）

又黎hardsell我條仔Moses Sumney
佢Pitchfork果set好麻麻成個痴線佬咁
但呢set加番個豎琴
陣仙氣出番哂黎

我都有儲下呢啲band/碟
但發覺愈黎愈少有果種「聽耐左終於識得欣賞」嘅神奇效果

今日本身都諗著貼一下This Mortal Coil 最終因爲打機無貼到 世事真係好奇妙

同你一樣。
以前聽歌，唔鍾意嗰d，聽到去識得跟住唱，個感覺就會開始黎，有可能會變成鍾意。
而家，最多聽到去：呀我認得呢首。
唔鍾意就放低算，因為再聽落去都唔會有咩改變。

＜post-punk這個樂風的表情很一致，當然歌曲主題不同、情緒各異，但基調都是淡漠、抽離的。＞

個作者似乎將post punk等同左低調。好多post punk基調都唔係淡漠抽離。

post punk其實只係一個時期，入面各家既基調同取各可以話多到分唔到類，每一隊都可以開一個genre 咁滯。
淨係講gothic已經有好多種，Sex gang children同 Bauhaus可以話似，但同Sister就已經係兩種聲。OK 你話Sister其實係gothic rock喇咁Christian Death rock得黎同佢又係兩回事黎。Cure 又話係gothic，Dead can dance又gothic連Siouxsie都係，你話點拉埋佢地去一類？

佢有講對我來說
明顯係同佢既聽歌慣性同經驗有關
我覺得又冇乜必要咁深究既

兩個半月中東之旅
我考慮緊入d咩碟落mp3 player到好

Jesse Cook的<One World>

Omar Souleyman d 碟

掛住行街 去唔切睇佢

我黎緊夏天去
遲d有咩red tape講聲

覺得無撚人聽 無諗過咁紅就鳩落Sample呢樣野真是好撚正

只因好多時見到落genre寫post punk，心唸真係睇到頭都大，The Fall 點解會同 Cocteau Twins 係同一瓣既呢。

三千幾條sample，當你有大半係罐頭，都仲有過千條要找數。

會唔會熱咗啲

熱天出發啫, 真係係嗰邊應該都九/十月既事
歐洲就好好天氣,但悶

可能改機票期等到十月先

olafur arnalds 呢個ig story段野
未來係咪呢個走向呢

6月嚟同我睇

No clear mind - Makena

好難有一隊band我會由佢地出第一隻碟開始

一路到第三隻碟都照單全收，重要連風格都轉埋

感謝前樓主self兄推介

唔知係咪因為個bass，難得無一般dream 野陣行味，有電影感旋律又真係夠好聽。
我都多謝亞self 兄。

佢地第一隻碟係玩post rock

dream is destiny

No Clear Mind 係Yeung Jai推比我個FRD聽嘅野黎

應該早幾頁有人貼過
Take Away These Early Grave Blues個尾好似中國賀年歌

Live 好好j

loop 緊呢首，行得黎好鬼死青春。

shindigs － Warrm Covers

Jun Bum Sun & The Yangbans
Vagabond Songs
2017

#korea #folk rock #folk pop

好撚想睇live

玩what we loved was not enough 一定會跟埋鳩叫

Gy!be睇過兩次已經滿足

聽碟真係狗都唔屌
玩fest聽就好玩 嗰日第一次聽佢地都un到下

boy you're just a stupid bitch and girl you're just a no good dick

頭都似

出年好似又有tour，睇完佢再睇the national

12月仲咁熱

香港已經冇冬天

唔知小學常識科仲有冇寫香港係四季分明既地方？

咁咪幾好，秋天長左。

要問Radiohead巴打

佢教小學定？

好似話就考DSE 可能有幫小學雞補習 幫補吓買碟錢都未定

讀緊小學咋

國際牌巴打肯定日日J到虛脫

都係你呢d 夠口賤既先接到我d 野。

都話阿蛆魅力沒法擋
地位等同Indie界嘅Radiohead

送大家一套汪阿蛆精神

屌U啦 我講野出名厚道

而家D人咁黑心

又貼

傳說中既着衣巨乳

Melodrama我最鍾意果兩首Sober

more 褲已除

又係d 無起牆既dream，撈少少70s，好上癮。

RICEWINE - FLOOD

我鍾意Liability
聽live勁有feel

仲廢過碌卡巴打嗰篇？

隻碟評價好似好高 有你推介就聽下先 之後先聽U2隻新碟

聽到有粒沙吹咗入眼
有啲似低迴時候嘅CocoRosie

Writer In The Dark 都正
隻碟又唔長 好啱我聽
Lorde對上隻碟首Buzzcut Season係最啱我心水

What Your Favorite 2017 Album Says About You

講Vince staples果句好中

而家Medium 多唔多音樂文indie 文睇？

我未寫
所以未有

其實有
但我冇咩心機搵

我好中意睇medium d文
但音樂/樂評文章少
華文音樂文章更少

個platform睇得幾舒服
暫時仲係一個有營養版嘅Facebook

有營養好撚多
全部都係content

等我又去睇下先

African Head Charge - My Life In A Hole In The Ground

Dub, Reggae

今日碌bandcamp先知On-U Sound Records有哩隊嘢 之前同廠牌主要聽Adrian Sherwood, Dub Syndicate之類 都唔知有佢哋嘅存在 仲要好似話幾出名

不過唔緊要啦 有得聽 係開心嘅

閑静な住宅街・Quiet Residential Area
by Hegira Moya

好有日式味道既ambient

SPK - LEICHENSCHREI

Musique concrète/ Industrial

COIL- HORSE ROTORVATOR

Industrial/ Art Pop

SIELWOLF - IV

):format(jpeg):mode_rgb():quality(40)/discogs-images/R-182907-1482887441-1561.jpeg.jpg

Industrial/ Techno/ Dub

是日home office扮工碟

SIELWOLF - IV

Industrial/ Techno/ Dub

錯圖link

CAPTAIN BEEFHEART AND THE MAGIC BAND - DOC AT THE RADAR STATION

Experimental Rock/ Art Rock

老豆既
好聽

你確定要？

屌你老母負評呀

國際牌巴做咩

我應某巴打要求架，做乜負皮我

阿蛆呢個訪問暗藏左我原先會出街果篇SWB嘅標題架

暗藏左你對阿蛆既禁斷之愛

阿蛆：I’ll Still Destroy You

4AD 全場七折

唔爭在順手負皮埋

可惜我已經齊哂國際牌啲碟囝

買埋SWB 白色

我買IT9大碟

都得
我仲想買Sorrow但冇哂

我講吓咋喎 第一日去高登?

第一次聽佢張死魚頭，仲難頂過TG，完全捉唔到應該點聽。
之後過左好多年，聽過no wave聽過Tom Wait聽過John Zorn聽過呢個嗰個，再聽番呢條死魚先知係天才！

Awesome Mix Vol. 2

steven wilson "insurgentes"

呢種叫唔叫做city pop?
anyway, 好中意呢首歌

佢後生個樣

星期六 睇Bandcamp Daily

Eight Dutch Garage and Rock Acts to Watch

完全係讀出黎唔係唱

翻聽
大部分係純音樂，我諗我要聽多幾次

聽歌唔洗咁認真嘅有時
記得先揀黎聽下囉

Lust
by The Lumes

喺樓上條Link搵返黎 荷蘭仔

繼續聽

Envy
by The Lumes

有Tee有膠賣

beyond 四子時期最麻麻地大碟
聽完覺得…爆裂都市、午夜迷牆同最後的對話好正

The Veldt 真係好撚強

Pioneering shoegazers The Veldt have announced they will release their new EP 'Thanks to the Moth and Areanna Rose' via U.S. label sonaBLAST! Records. Perhaps the only notable first-wave shoegaze bands to never go on hiatus or 'reform' since the early 1990s, they are at their core identical twins Daniel Chavis (vocals, guitar) and Danny Chavis (guitar), along with Hayato Nakao (bass) and Marvin Levi (drums).

The new EP features contributions from two 4AD music legends of the dreampop and shoegaze world (a remix by A.R.Kane and production by Robin Guthrie) and by two legends of the trip-hop and trap world ('Dakini' was remixed by Jason Furlow of New Kingdom and Carlos Bess of the Wutang production team).

The Veldt’s brilliant sound has accommodated the influence of musical kin Cocteau Twins as readily as it did Marvin Gaye and free jazz warriors Sun Ra and Pharaoh Sanders. These trailblazers reference European post-punk while embracing modern hip-hop, and working with transient dreamscapes as fluidly as solid song structures.

Pitchfork included The Veldt album 'Afrodisiac' in the top 50 shoegaze albums ever released and Stereogum included ‘Until You’re Forever’ in the top 31 shoegaze tracks. Their sound also inspired future generations of alternative artists, including TV On the Radio.

Nabihah Iqbal - Weighing of the Heart

Electronic, Synth Pop, House, Alternative, Dream Pop, Ninja Tune Records

香港人的 shoegaze

no clear mind 又幾正喎，原來之前聽過但係冇印象

blood orange - freetown sound

今年聽多左postrock shoegaze以外既音樂

Kelly Lee Owens - S/T

Electronic, Techno Pop, Electro Pop, Minimal Techno, Dream Pop, Ethereal

隻碟年頭出咗 哩隻係extended version 多咗3 tracks

一張電子女聲唱片 但俾人嘅感覺係好dream pop甚至ethereal 女聲有時喺玩啲Electro Pop嘅歌嘅時候 仲俾到Lali Puna嘅感覺我

Anyway 年度之一 btw 今年好似女音樂人嘅表現好似突出過男音樂人

augustine

感覺好先進既一隊野。
5碟boxset，好似遊左轉德國-->非洲-->中東-->南美。
聽完個人散q晒。

好正 有種相逢恨晚嘅感覺 最衰細個嗰時唔多見到On-U Sound Records嘅碟賣（除咗我提過嗰兩個名牌之外）所以唔知有佢哋嘅存在 好彩屎忽痕睇bandcamp見到

唔會恨晚，完全可以當新碟聽。
好似呢首咁，35年前既，你話係今年出我都信。

老老實實
點解當時kevin唔將glider同tremolo兩隻EP合埋一切
出隻album應付creation班老細
聽完CD1，慢慢聽吓佢哋由you made me reliase嘅粗糙
變到glider嘅dreamy feel

今年女聲真係多正
印象深刻既有Laurel Halo既Dust同Pan Daijing隻lack

呢度都唔會有咩同好
不過近排真心鍾意到暈
好既melody
編曲有心思
Emo到震既唱腔
直線得唻唔會化左做悶皮pop punk
一個宇
掂

好奇一問

Indie界有咩出名女權主義者

潘岱靜現場睇佢點玩合成器應該會睇得好過癮

#metoo

Lydia Lunch。
就算仲有其他，都一定無佢去得咁盡。

roberta flack都#metoo

其實indie界應該多數都係liberal, liberal 又多數都係feminist

純粹係句歌詞有metoo
平時聽明明好lum
但呢兩日聽好撚恐怖

舊年美國全國有個好大型嘅women's march, 呢班人有去:

Among the participants in the marches included many musicians, like Best Coast, members of The National, Haim, Amanda Palmer, Merrill Garbus of tUnE-YaRdS, Grimes, Michael Stipe, Tegan & Sara, Madonna, Janelle Monae, Regina Spektor, members of Wilco, Perfume Genius, Kim Gordon, Chelsea Wolfe, Britt Daniel of Spoon, Eleanor Friedberger, Torres, Mary Timony, Angel Olsen, Jenn Wasner of Wye Oak, Dan Deacon, and more. Check out pictures of them marching below. David Byrne also went to Washington, and while we don’t have his picture, he did write something about the experience, which you can also read below

女權係需要既
但當中有樣叫極端女權
就係俾發達國家班臭西拎黎拎著數既運動

有時會好奇如果The National係香港band嘅話香港樂迷會有咩評價

大把呢啲人
女權對佢地黎講只係用黎拎著數嘅工具

well said

幾條大叔, 應該冇咩人理

我係講緊佢地嘅political views會喺樂迷眼中有咩評價

豪番些少比人啦。我地呢班臭鳩唔使搞乜運動而已拎左人唔少著數。
（中立客觀勿屌peace）

係已經平權左既地方 女權只係女人屈男人着數既手段

變咗奶共band

所以先要強調極端

攞著數嘅攞著數, 攞光環嘅攞光環, 好多人靠extreme feminism 搵食

#metoo 單嘢引哂啲男權女權鬥士出黎

不過我覺得女唔女權依樣野可以擺埋一邊先
Net neutrality 既存亡緊要得多
但就見連登仔好少討論

連登仔十個有八個都當所有女人係雞係公廁
要佢地討論net neutrality同叫佢地J肥蛆欣宜冇分別

希望唻緊傾得成佢唻

見高登果邊都多D人支持唔好未審先判，俾司法系統處理
依度完全係文革式批鬥，2邊都係

曼城完場唔播oasis 播tame impala

真係extreme嗰d又唔會 “要有就有“ 既姐。做臭個朵搵食難左，自己姊妹都屌啦。

呢排一個禮拜剩係返兩日工
開鋪之前聽下鼓慢慢抹

做專業廢柴

虎巴近日推介好勇猛，聽到有d食唔切想叫唔好唔好。

聽完想起好多隊，其一：

首Keep Walking 佢想點？

我諗我個「回顧」應該仲有10篇左右
諗緊係咪應該提高番條底線

Btw香港係咪冇Bjork個西封面買？
周圍搵都冇

我咁啱都聽緊佢

做乜近來口味咁老餅。

出晒佢喇我想睇。

韓狗學聽西音樂，梗係由老餅野學起

hmv hkr 都冇?

唔知係咪要膠袋遮住封面

亞女我好多貨。

瞓唔著啊屌, 好彩聽日請咗假

冇
全世界都冇

呢幾日唔係跑文數嘅時間都係煲緊陳年J Pop

Mac 一月去日本, 唔知有無攪手攪黎HK呢

我諗住去官網買

有冇類似戳麻 難逃既歌推介

去新加坡睇啦

呢個啱口味過clockenflap

熱定身

mogwai "every country's sun"

呢個齊哂我堆新歡
仲要係乜類型都有啲
啲artist就算我冇性趣睇
我都起碼覺得係good choice
所以我成日都話Clockenflap今年line up真係好差
頭頭唔到岸
不過啲人又係都要話各花入各眼所以我唔應該批評

clockenflap當係一個nostalgia, blast-from-the-past 都ok

咁我覺得雖然真係唔啱心水
但佢實際上年年都係咁上下

singapore 呢個幾吸引!!!

堅正, 星期6黎, 真係睇下機票先thanks

12月23 B10有Chinese Football 同 The White Tulips
又想去下

我都想去 但2月又想去下日本
撚撚先

呢個我好大機會去
淨係睇Anderson Paak同Moses Sumney都值
仲有Father John Misty、Internet同埋Slowdive

去啦
好耐冇聽過飛魚轉身

未去過b10 搵到人去嘅話應該都會去

哩啲地方一個人去都得啦 走嘅時候順便救助下啲窮家女

窮家女在此

政壇：李偲嫣籌組港最窮政黨

「李偲嫣一向被視為親建制，但佢否認，並形容正義聯盟黨係建制光譜上嘅行動派、背景「深藍」，支持警方執法，對教育議題尤其關注。佢又強調唔會盲撐政府，過去同傳統建制派都冇好深入接觸，資源及歷史都唔夠佢哋鬥，甚至可能係香港最窮嘅黨喎。」

射落海都唔益佢

上次臥軌你冇去？(我冇去)

無阿, 個日咁啱老豆大壽 返大陸擺幾圍 撞晒時間

🦀

我試過有張教人擦牙既碟，點知裡面係一張教人小便既碟。

三十年前既電子女聲係咁既：

Bel Canto ‎– Birds Of Passage

呢個好笑

Drone metal/psychedelic folk style
留名一陣聽

當年好似話係首席heavenly voice

Ok u win

$80 人仔好抵. 上次去門口多咗間bar賣craft beer

破地獄今期好似再收歛左無之前咁Drone

其實係歷史問題. 80, 90年代呢啲band跟本好少機會嚟香港. 我識唔少人就係一聽到Massive Attack即買飛, 呢班人消費能力高, 等咗幾十年睇佢哋, 但係對新少少既band完全唔識亦冇時間去聽.

Laneway個lineup嚟到香港一定蝕死. 如果唔係一早加多個香港站. 喺香港要唔蝕就只有Ultra, Creamfield嗰啲老蘭音樂節.

當年、今日，首席都係Elizabeth Fraser！
以後唔知。

Bel Canto 我淨係keep左佢地中間兩張碟，其他麻麻。不過呢度應該受佢last嗰張多d。

呢個真

我地坐喺度睇開呢個post就話J開Anderson Paak，Moses Sumney
聽Slowdive聽到熟
又識Wolf Alice FatherJohnMisty
想睇Mac DeMarco WarOnDrugs
好多街外人識呢度一個都難

就算你話班高消費老坑都唔會睇呢啲啦

我識Anderson Paak Slowdive Wolf Alice Mac DeMarco WarOnDrugs。
但你啱我唔會去睇佢地。

想問下其實亞洲區有無D Metal Festival?
見歐洲好多, 矛錢飛去睇

Elizabeth Fraser
mezzanine入面既teardrop 同black milk

當年聽DCD 同This Mortal Coil之類都有聽過Bel Canto 搵日重溫一下先

作為高端人士 喺香港攪我會去睇

我應該算係少有仲keep著聽新嘢嘅老鬼
哩啲就係愛啦

俄羅斯
鞋膠

又推？

因為年尾
要聽下回顧下

本身見Deafcult隻膠寄左成個月終於到（屌你老母USPS）
想推多次 但前面實在Post太多 就算了

唔係話要有好多呢啲名先至叫好line up
亦唔需要拎Clockenflap同人地啲fest比
就算我話人地新加坡個line up正
真係稱得上我鍾意嘅act其實得Anderson Paak同Moses Sumney兩個
但就算冇左呢兩個我都仲有Father John Misty同Mac DeMarco可以J
就算再冇呢兩個我都仲有The Internet同Slowdive
再冇呢兩個我都仲有War On Drugs同Wolf Alice
講緊呢兩個喺我嘅播放次數近乎0咁制（ie冇興趣）
其實我要求真係唔算高
而講番我去過嘅幾年Clockenflap
除左2015年之外都冇乜邊年係exactly有我鍾意嘅artist
但我都仲可以喺個lineup搵到啲我覺得relevant嘅嘢
但今年真係少之又少

當然你可以繼續拗呢個係我口味問題
你可以繼續拗香港會睇音樂節嘅有錢鬼佬根本唔會聽呢啲嘢
呢啲argument我聽左好多年
我基本上一年365日都loop緊呢啲Arguement去迎接下一年嘅line up
同自己講人地搞show好辛苦、要睇住盤數、要硬食政府啲過時政策、自己聽果啲嘢係nobody....唔好諸多要求
但我呢兩年發覺原來我愈唔當自己鍾意嘅嘢係一回事
個line up就會愈唔當你鍾意嘅嘢係一回事
一個香港樂迷對一個香港音樂節嘅離心力就係咁樣黎

可以選擇去一啲成日有metal show嘅國家
一星期去幾場密食當三番

其實我都係.

當年外國見到唱片舖用4大個櫥窗宣傳Massive Attack新碟係好震撼

我之後拎左隻碟番鋪頭換
個職員都勁唔好意思話呢批碟出左錯
有啲人收到6隻Disc 2
有啲人收到6隻Disc 3
唔開盒都唔會知入面有乜
所以佢地直接退錢俾我

呢隻好多人話跌watt，我覺得係顛峰。
SHIMMERING, WARM & BRIGHT!!

諗諗下 我次次去日本定外國都好 我都無行唱片店 唯一一次例外係去咗北京後海
可能平時聽太多 都無咩特別喜歡搵唱片了

經過那些年多無數次喺外國訂碟等到2046嘅經驗
我依家情願貴啲都去white noise買

我草根界，所以只會上youtube R黎睇。

其實我只會比錢睇d 比較clssical既 live。

意大利領事館一年都會搞唔少免費classical live. 你可以R黎睇.

我一年會洗$4000-5000睇live
Clockenflap + wow and flutter + 其他唔同style嘅嘢
今年比較特別係睇左阿蛆
同埋去左英國睇The National同Lorde
下年佢地兩個六月又喺英國玩fest
可能又會睇佢地

行下碟鋪係必須
雖然家陣好多碟都係上網買到
尤其新貨嘅野 全世界都咁上下
分別就係嗰間野有嘅特色野

上次去到Music Fear Satan
見佢咁撚多Hardcore／Metal 甚至係Doom呀 Black野
睇下都覺得好過癮

雖然最後都淨係買返隻Alcest Le Secret嘅黑膠

比較classical唔係classical。
Michael Nyman Philip Glass World's end girlfriend例如。

其實都係班友鍾意貪平用USPS先咁鳩耐

問題係啲bandcamp先搵到嘅野 好多時white noise都未必真係會入

好難相信搞your mum同clockenflap既係同一班人

香港地搞band show既，中我心水機會高既就your mum 同HA

但HA搞唔起英美流行緊果堆indie(加上依加收左皮)

換句話即係依幾年最滿足最深刻既show，其實都係your mum搞

但clockenflap d linup就每年都令人覺得到喉唔到肺

講到尾要搞起一連3日既festival 同單一場show分別太大

為左賣飛，lineup 一定要迎合聽眾

我覺得clockenflap絕對有足夠觸覺同眼光，可以搞一年依個post既巴絲都滿意既lineup

但門票銷情就⋯

Yellow 巴打講兩句 佢好似攪開

5千蚊可以幫多好多囡囡脫苦海

YourMum一場平均都已經收你$500. 跟本冇得比.

而且不嬲Clockenflap最正嘅都係YourMum台. 對我嚟講睇到Mitski+Hvob+Totorro已經好滿足.

佢地d散show唔係執好多

M字頭入唔入westbank同gaza

睇下都過癮 <-- 呢句真係indie仔行唱片店心聲
果種獵奇感，然後撞彩咁買一兩隻
嗚呀

新黎,royksopp唔知算唔算

Robyn好耐冇出碟

我仲度緊個行程.....難道高麻鬼煩果d未必會去

1月尾老豆老母又話想我陪佢地去中國大西北自駕遊.....

中東果part個幾月唔夠我玩可能要cut野...

Hombre del Espacio - En Bancarrota

Noise Rock, Shoegaze, Bandcamp daily - Gatitx Discos

應該係唱西班牙文 不過唔知點解好似聽梗日文小噪音咁 anyway 我覺得好青春好熱血 好撚好聽

俾你影響咗 我聽日都出個小回顧 介紹一張今年heavy rotation 嘅碟先

唔就得咗 Name Your Rice

我地一齊出

掌鏡呢位人兄（姐）果然道行高深！
試想一下呢段舞如果係個long wide shot 既話會變成點？

講句公道，其實perform得唔錯。

今年其實好多單曲都鐘意
但真正成張過滿意得一張...

不過今年既碟我聽得好少
我估未夠100張
近年通常係下年先發覺原來上年有張咁正嫁！？咁樣

買定朱古力 一齊出

我明天講嘅嗰隻 其實都係2016年出的

近年大把碟都係之後一年先鍾意

Twin peaks

一齊？

我第一張買既 Angelo Badalamenti 唔係Twin Peaks 亦唔係Blue Velvet。
Twin Peaks已經好少聽反而呢張行到爆既ost聽極唔厭。功力！！

Cousins (Original Motion Picture Soundtrack)

Rock無能既我完全唔識聽呢類野。

你有邊d係一定會去?

初初接觸indie royksopp係其中之一

聽下先啦
never say never

我唔係一年後先鐘意 而係出咗成年先知有哩隻碟或哩隊嘢

呢度既推介我一定係聽過先回po。（飛住聽都叫聽過 ）
而且都係聽過鍾意、或本來就識先會搭爹。唔啱聽嗰d 通常唔會出聲，你呢隻好例外。

繼續銀山錫安

Cattle - Somehow Hear Songs EP
今日著緊佢哋件衫
#Japan #Shoegaze

唔通大家都回咗家？無人嘅

寫緊回顧

無回過
走左我就廢事返

其實係廢事諗返個密碼

我都算係...
melody am 同 the understanding
買果d雙album CDs package
係好好聽
但後來聽電音冇咁單純，取向開始唔同
Royksopp, Air 呢d冇得輸既easy listening 電音 / downtempo野反而聽少左好多

btw 第一首聽既royksopp係呢首

其實junior都好好聽

但我之後就冇再追佢地既後續albums

原來回家係咁既意思...

我都get錯左

Snapdragon都出Windows 10 notebook

Sor回錯

Spotify又有野玩

喺Spotify
今年聽得最多嘅係
Pavement
Slowdive
The National
Guided By Voices
The Microphones

咁都有阿姐

Soundtrack Soundtrack!!

Zbigniew Preisner - The Double Life Of Veronique - Van Den Budenmayer

Spotify 居然有。

佢已經唔係鳩up咁簡單

我真係聽最多/會買果啲已經入哂落手機
唔會喺Spotofy主力聽

其實我都係
不過係一直都keep 住有聽

我自己取向就聽開主流偏少少既音樂
聽得自在d
所以我呢刻聽緊既可能都未必算indie, 唔好笑我

iPhone話我今年聽得最多嘅10首
冇記錯第一應該有170次
第十應該有120次咁上下

有乜所謂
呢度啲人聽歌好包容

唻香港

間公司感覺係放棄左香港市場
九成大fest都似靠funding
細show可能係artist touring砌多個站咁既打算
反正我對於your mum果一系既都無乜好感

果然係收音機頭fans

Mew

Mine

IDK - IWASVERYBAD

Hardcore Hip Hop

今日隨機拎起就播
唔知邊個擺係公司既呢
為我沉悶既扮工日生色不少

師兄公司請唔請人

有興趣，幾時

有咩專長

原來係 幾何学模樣 間野

公司多唔多令仔

有個partner 好似反町隆屎
有個it analyst 好似瑛太 連著衫都似

其實仲聽左張 Sex, Drugs, and Homework
同iwasverybad d mp3 一齊dup 落隻手指到
不過冇咁精彩

Industrial/ Modern Classical/ Noise

即係咁
無論你歡唔歡喜噪音類都好
死亡工業撈現代古典
依種咁離奇既配搭點都值得聽下

更何況佢最新果隻碟叫 All Bitches Die
真係好適合依家依何時候聽

圖

間公司感覺係放棄左香港市場
九成大fest都似靠funding
細show可能係artist touring砌多個站咁既打算
反正我對於your mum果一系既都無乜好感[/quote]
放棄左香港市場但係香港搞show同festival

紅字極同意

我d top artist都係溫書煲到咁高

我都係買嗰盒嘢

呢隻雙專輯系列cd 好抵屌
難得係比返原版jewel case cd而唔係2 in 1 塞落gatefold紙套果種

indie唔indie呢d, 網名黎姐
(呢句我好似講過n次 )

120 Beats Per Minute Soundtrack

之前虎巴推介時用pc speaker聽，頭先再認真用dac出耳牛。。。近年最深刻既一次聽覺經驗！（非hifi能但聽力唔錯）

我對呢張碟既形容係：每粒音都係工藝品。（只係以bandcamp呢個mp3而言）

去搵你最靚既一套音響聽，每粒音都會由玻子變成洋蔥，編隊晌一個立體棋盤上。而一粒音本身既層次同設計，就可以單獨重播去欣賞佢既signatur！

又賺多張鬼斧神工，但Help, Help, The Globolinks!真係跪低，貴貴都即刻科水。

Suzanne Ciani － Help, Help, The Globolinks!

16號 我轉頭貼個event page

佢放棄唔代表撤走，純粹係頹做
成個大型音樂節都係靠sponsor同政府
等佢星加坡站穩曬陣腳，我唔覺得佢會花時間係香港呢啲無乜肉食既市場

識鳩噏

台灣最前途無可限量

冷靜d
佢d碟幾易買下 咪係bandcamp買

專長同我撞左

聽完當去左Damascus

咁啱今日我又查緊料
黎/ 伊/ 斜 d邊境真係寧願麻鳩煩

做契弟都okay咖

再撞 me係客面前=契弟

Vomit & Tear
Vomit & Tear
2016

#korea #drone #doom

重好啦
被機會我跟你學野

清有無興趣寫下韓國專題集
稿費可議

A-Fuzz
The Four Seasons
2017

#korea #fusion jazz

女人jazz band。
今年啲跨界、爵士好弱雞，
上年jambinai, park jiha, black string 直頭入埋我咁多年以黎嘅top20

冇興趣

我就係搵左最平呢檔都要£14.79+£3.60

聽緊佢其他碟睇睇落唔落埋單。

呢個網幾得意，map晒Spotify啲genre出嚟

Minimal 鋼琴野
Steve Reich溝小瀨村晶咁

Syria 個簽證難拎姐囉 要有係境內既人擔保

睇左好多人講 大部分都好幸運 唔知係唔係真係咁幸運 經黎巴嫩入境輕鬆入 好多人話連士兵都唔見到一個

不過我少左一個月時間 今次決定去熱門地豪玩算
下次先再plan過 感覺浪費左個簽證

第一首：belay，捉到味。

我若干年前都應承過佢寫野但甩左底

其實我真係好憎寫字

""最近得知有些背包客在敍利亞旅行
我也從網絡上聯絡到一位曾經幫那些去敍利亞搞簽證的人
現在的情況是必須一位在敍利亞開辦旅遊事業的業務人員開LOI
等上五至六個星期看看敍利亞官方批不批刻
歐洲護照是比較容易處理
亞洲護照卻非常困難
另外入境必須由黎巴嫩入境

香港BNO護照根據我聯絡的人
是應該可以處理得到的
但問題是BNO不可以獲得黎巴嫩免簽
必須辦簽證""

以色刑約旦咁高水
你豪玩

請我去紅海潛轉水

見人聽得開心 自己都開心

已saved

講明先 哩隻係早期實驗電音嘢 一啲都唔似Since I Left You

Triple g都榜上有名真係奇撚怪

不過今年聽番my little airport就真既

‘驗孕的下晏’歌詞寫得太好

‘第十支煙’好撚無里頭，中間阿p無啦啦係度rap

好鍾意呢首歌, 好delicate, 歌詞都好靚

我又post

9萬分鐘
$58個月抵玩啦

除番開平均每日聽4個幾鐘Spotify

返工都聽緊歌

唔駛添，我個family plan $15美金6個人share再加信用咭半價回贈, 真係差唔多免費

音樂而家幾唔值錢

一日不聽歌一日不吃飯